<resources>
    <string name="app_name">Lombok Hendycraft</string>
    <string name="start">Mulai</string>
    <string name="logo_lombok_hendycraft">Logo Lombok Hendycraft</string>
    <string name="title_activity_home">Home Activity</string>

    <string name="sambutan">
        Lombok adalah pulau yang memiliki ciri khas dan budaya yang dipengaruhi oleh budaya Bali dan Sasak,
        adapun dalam memenuhi kehidupan sehari-hari mereka menggunakan beberapa anyaman atau kerajinan sebagai sumber penghasilan.
        \n\nAda beberapa kerjinan yang menjadi tulang punggung perekonomian sebagian masyarakat Lombok seperti :
    </string>

    <string name="songket">Songket merupakan kerajinan tenun yang masih dilakukan oleh masyarakat yang berada di kampung Sade kecamatan Rambitan Lombok Tengah
        dan di Desa Sukarara kecamatan Jonggat dengan ciri khas yang unik dan berbeda-beda namun mereka sekarang menjadi daerah destinasi budaya Lombok dengan ciri khas
        berupa Rumah adat dan Songket, harga songket disesuaikan berdasarkan nilai kerumitang pembuatannya.
    </string>

    <string name="gerabah">Kerajinan ini berupa kerajinan dari tanah liat atau tanah malit yang dilakukan oleh sekelompok warga desa Banyumulek Lombok Barat dan Desa Penujak Lombok Tengah
        kerajinan ini banyak mendapatkan pesanan baik dari luar negeri atau untuk kebutuhan warga lokal baik itu untuk perhotelan atau juga untuk kebutuhan rumah tangga sebagai furniture
        atau kelengkapan rumah.
    </string>

    <string name="rotan">Kerajinan furnitur ini dapat kita temukan di desa Beleke Lombok Tengah dan kebanyakan kerajinan ini mendapat pesanan dari Pulau Dewata Bali
        dan sebagian lagi dipakai untuk perlengkapan rumah sehari-hari.
    </string>

    <string name="ukiran">
        Kerajinan cukli merupakan kerajinan yang berbahan dasar dari kulit kerang dan beberapa bahan dasar yang berasal dari laut seperti mutiara.
        Dibandingkan dengan perajin di daerah lain, perajin ukir cukli di Desa Sesela Gunung Sari memiliki ciri khas tersendiri.
        Para perajin lebih mengedepankan originalitas dan kualitas, sehingga mampu tampil beda.</string>
</resources>
